無印指公司地址被當產地 滬官方：非核食品

無印良品附上兩種進口食品的「原產地證明書」。（網上圖片／電視畫面）
官媒在昨日播出「315晚會」節目中，揭露日本核污染地區的食品流入中國，並點名無印良品（MUJI）、永旺（AEON）等日本商企的深圳分店出售相關問題食品，引起輿論關注。無印良品官方微博今早發表聲明，指事件是「誤解」，日文標識標示的是無印良品母公司名稱及其法定註冊地址，並非該公司所售進口食品的產地，又附上「原產地證明書」和「入境貨物檢驗檢疫證明」的照片作證。上海出入境檢驗檢疫局今回應稱，經排查確認無印良品未有來自於日本核污染地區的產品。

無印良品聲明指，引起誤解的是無印良品所銷售的進口食品日文標識上，所標示的「販壳者︰株式会社良品計画RD01東京都豐島区東池袋4-26-3」，但該標示實為無印良品母公司的名稱和其法定註冊地址，並非進口食品的產地。另晚會曝光的「無印良品無咖啡因香茅薏仁茶（谷物飲料）」及「無印良品雞蛋圓鬆餅（熱加工糕點）」兩款進口食品的原產地，分別為日本福井縣和大阪府。

聲明強調，無印良品進口及銷售來自於日本的食品，均嚴格遵守國家質檢總局的有關規定，未有進口及銷售任何中國明令禁止的日本核污染影響區域的食品；其進口及銷售的進口食品均有「原產地證明書」，且證明書正本已提交上海出入境檢驗檢疫局，並取得「中華人民共和國入境貨物檢驗檢疫證明」；每批次進口食品的報關報檢單證齊全合規。

上海出入境檢驗檢疫局今日回應稱，經核查無印良品（上海）商業有限公司的進口紀錄，未發現有來自於日本核污染地區的產品，將持續對日本進口食品原產地的核查，全力禁止核污染地區的日本食品進入境內。

另外，山東濟南食藥部門今日突擊檢查當地一間無印良品門店，查扣所有日本生產的食品，包括糖果、咖啡等十多種產品。執法人員稱，一旦發現有違禁食品將按照《食品安全法》等要求進行處罰，並要求廠家對食品進行回收處理。

無印良品今早發表聲明。（網上圖片）

山東濟南食藥部門突擊檢查當地一間無印良品，查扣一批日本生產的食品。（網上圖片）

On9 國

垃圾支那,直接趕走晒外資丫